\chapter{Descrição do Propósito do Sistema}
\label{sec-proposito}


O Departamento de Informática da Universidade Federal do Espírito Santo (DI/Ufes) necessita de um sistema de informação para o acompanhamento dos alunos egressos, com o propósito estimular principalmente alunos do ensino médio pela área da informática, para isso os egressos forneceriam dados como área de atuação, faixa salarial, curso de pós-graduação realizados, possibilitando assim obter informações de perfil dos egressos e gerar relatórios estatísticos que ficariam disponíveis na Internet. 
